Documentació del mòdul Resolució 4771
======================================

=================
Revisió de canvis
=================

====== ========================================================================
Versió Descripció del canvi
====== ========================================================================
v0.1.0 Versió inicial
v0.2.0 Versió 2015, Informació Data APM, Propietari,
v0.3.0 Versió 2015, 4771
v0.4.0 Versió Adaptació modificacions 16/06/2015
====== ========================================================================

.. note::
    Us recomanem que aneu comprovant perodicament si hi ha alguna nova versió d'aquest manual des de
    l'enllaç que us hem facilitat per descarregar-lo.

===========
Introducció
===========

Aquest mòdul permet la generació dels formularis de la Resolució 4771 relatius a l’inventari
de les instal·lacions en format TXT.

El mòdul permet generar 8 fitxers .txt corresponents als NODES descrits a la resolució 4771.


.. note::
    Relacionats amb aquest módul hi ha el módul de subestacions, cel·les i elements de tall, despatxos, posicions,
    Catàleg de cables AT, Catàleg de cables BT, Expedients.

.. note::
    S'han de unificar els CINI's als publicats a la resolució 4771/2015

.. note::
    A totes les fitxes s'ha inclós el camp `CNMC Tipus Instal·lació` i el camp `Bloquejar CNMC Tipus Instal·lació`. Amb
    aquest camp es poden intorduïr els camps **TI-XXX** que es defineixen a la *Taula 3* de la resolució 4771. Si es
    marca la variable de bloqueig, cap automatisme de càrrega o modificació automàtica del camp `CNMC Tipus Instal·lació`
    modificarà el valor actual.

===============================
Descripció dels diferents NODES
===============================

-----------
NODE: LINIA
-----------

**LINIES AT**


.. note::
    Tots els camps referents a les línies provenen dels models de  **trams,** **linies,** **conductors,** i **expedient**
    per tant hauran d'estar ben cumplimentats tots els camps que fa servir. Aquest NODE es genera en 2 fitxers csv,
    un per línies AT i un altre per les línies BT

ELEMENTS SELECCIONATS
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Només s'inclouran els Trams que compleixin les següents condicions de la fitxa
de **Trams**. També es trindran en compte les dades de la fitxa **Linia AT** de
la línia a la qual pertany

**De Línia AT**

* **Actiu**: La línia ha d'estar activa
* **Propietari**: Ha d'estar marcat com a propietari perque apareixi als llistats.
* **Nom**: La línia **NO** ha de ser la `-1` que es la que conté tots els embarrats_AT.

**De Trams**

* **Actiu**:
   * Ha d'estar actiu o,
   * Si no està actiu, hi ha d'haver el camp **data baixa** amb la data posterior
     a 31 de Desembre de l'any sol·licitat.
* **Data APM**: Data de posta en marxa anterior al final de l'any sol·licitat,
  a 31 de Desembre. ( p.e. per l'any 2014 data_APM < 01/01/2015)
* **Conductor**: El tipus del cable associat al tram i **NO** ha de ser
  **EMBARRAT** (E)

.. note::
    S'han de comprovar tots els registres que tenen data_APM de l'any en que es genera el fitxer (en aquest cas 2015)
    perque no surtiran als fitxers .csv.
    S'han de comprovar les instal·lacions **reformades** durant l'any en que es genera el fitxer i comprovar les 
    dates_APM dels registres en questió per veure si han de sortir o no als .csv y si cal modificar la data_APM per
    que apareixin en la generació dels fitxers.

ORÍGEN
^^^^^^

S'han afegit nous camps a la fitxa dels trams:

* **Tensió màxima de disseny**: És la tensió per la que està dissenyat el tram de línia (V). Aquest camp permet 
  classificar els trams de línia AT en funció de la tensió màxima per la que ha estat dissenyat i no per latensió
  a la que està treballant actualment.


A continuació es detalla d'on s'obtenenen els valors dels camps d'aquest fitxer:

Camps obtinguts directament dels camps de la fitxa de **TRAMS**

+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                       |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+============================+=====================================================================================+
|IDENTIFICADOR               |IDENTIFICADOR DEL TRAM                                                               |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CINI                        |CINI DEL TRAM                                                                        |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|ORIGEN                      |ORIGEN TRAM                                                                          |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|DESTINO                     |FINAL TRAM                                                                           |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_TIPO_LINEA           |CNMC Tipus Instal·lació DEL TRAM. VALORS DE LA TAULA 3 DE RESOLUCIÓ 4771             |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|PARTICIPACION               |100-%FINANÇAMENT                                                                     |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|FECHA APS                   |ANY DE LA DATA APM DEL TRAM                                                          |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|NUMERO_CIRCUITOS            |CIRCUITS                                                                             |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|NUMERO_CONDUCTORES          |CAMP FIX=1                                                                           |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|NIVEL_TENSION               |CAMP TENSIÓ MÁXIMA DE DISSENY (SI HI ÉS) O TENSIÓ DE LA LÍNIA ASSOCIADA AL TRAM EN   |
|                            |CAS DE NO ESTAR CONFIGURADA. / 1000 PER TENIR-LA EN kV                               |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|LONGITUD                    |LONGITUD DEL TRAM/1000                                                               |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|INTENSITAT MÁXIMA           |INTENSITAT MÁXIMA DEL CABLE ASSOCIAT AL TRAM                                         |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|SECCION                     |VALOR NUMÉRIC DEL CAMP **SECCIÓ** DE LA FITXA DEL CONDUCTOR ASSOCIAT AL TRAM         |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+


Camps **CALCULATS**: En aquest cas el valor no existeix en un camp de la BD i es calculen els camps de la 4771
a partir de valors de camps de la BD i càlculs addicionals.

+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                       |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+============================+=====================================================================================+
|CODIGO_CCAA_1               |EN FUNCIÓ DEL MUNICIPI DE LA LAT I LA CCAA RELACIONADA A LA TAULA 4 DE LA RESOLUCIÓ  |
|                            |4771                                                                                 |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_CCAA_2               |Aquest camp sempre serà igual a CODIGO_CCAA_1                                        |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CAPACIDAD                   |VALOR DEL CAMP INTESITAT MÀXIMA DE LA FITXA DEL CONDUCTOR ASSOCIAT AL TRAM           |
|                            |EN FUNCIÓ DE LA TENSIÓ MÀXIMA DE DISSENY DEL TRAM I SI NO DE LA TENSIÓ DE LA LINIA   |
|                            |AT A LA QUE ESTA ASSOCIAT EL TRAM (en MVA)                                           |
+----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+

CODIGO_CCAA_2 aquest camp es només pels trams de línia que comencen en una comunitat autónoma i acaben
en una altra.
En aquest cas s’ha determinat que es creará una línia nova quan es faci un canvi de comunitat autónoma.
Així no podran existir línies i trams que comparteixin comunitats autònomes diferents.


**Catàleg de Cables AT**

Des del menú Linies AT / Manteniment / Cables / Cable.

S'ha de cumplimentar correctament el catàleg de cables AT per poder calcular correctament els camps **SECCIO**
i **CAPACITAT** d'aquest fitxer.

La intensitat del cable **INTENSITAT ADMISIBLE** estarà indicada en Ampers, aquest valor serà el de catàleg, o en
tot cas la capacitat s'ha de correspondre amb la capacitat de l'hivern, per a una temperatura ambient de 10ºC segons
indica l'annex 1 de la resolució. El camp **SECCIO** es cumplimenta amb un valor numèric.

.. image:: _static/cataleg_cables_at.png


**LINIES BT**

.. note::
    Tots els camps referents a les línies BT provenen dels models de **Elements BT** i **CT** 
    per tant hauran d'estar ben cumplimentats tots els camps que fa servir.

ELEMENTS SELECCIONATS
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Només s'inclouran els Trams BT que compleixin les següents 
condicions de la fitxa de **Elements bt**:

* **Actiu**:
   * Ha d'estar actiu o,
   * Si no està actiu, hi ha d'haver el camp **data baixa** amb la data posterior
     a 31 de Desembre de l'any sol·licitat.
* **Cable**: El `Tipus` del Cable seleccionat **NO** és **Embarrat** (E)
* **Propietari**: Ha d'estar marcat com a propietari.
* **Data APM**: Data de posta en marxa anterior al final de l'any sol·licitat,
  a 31 de Desembre. ( p.e. per l'any 2014 data_APM < 01/01/2015)

ORÍGEN
^^^^^^
Camps obtinguts directament dels camps de la fitxa de **ELEMENTS_BT**

+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                         |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+==============================+=====================================================================================+
|IDENTIFICADOR                 |IDENTIFICADOR DEL TRAM BT (INTERN DE LA TOPOLOGIA)                                   |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CINI                          |CINI DEL TRAM BT                                                                     |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|ORIGEN                        |NUS INICI, (INTERN DE LA TOPOLOGIA)                                                  |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|DESTINO                       |NUS FINAL, (INTERN DE LA TOPOLOGIA)                                                  |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_TIPO_LINEA             |CNMC Tipus Instal·lació DEL TRAM. VALORS DE LA TAULA 3 DE RESOLUCIÓ 4771             |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_CCAA_1                 |EN FUNCIÓ DEL **MUNICIPI** DEL TRAM_BT I LA CCAA RELACIONADA A LA TAULA 4 DE LA      |
|                              |RESOLUCIÓ 4771                                                                       |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_CCAA_2                 |Aquest camp sempre serà igual a CODIGO_CCAA_1                                        |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|PARTICIPACION                 |100-%FINANÇAMENT                                                                     |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|FECHA APS                     |ANY DE LA DATA APM DEL TRAM BT                                                       |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|NUMERO_CIRCUITOS              |CAMP FIX=1                                                                           |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|NUMERO_CONDUCTORES            |CAMP FIX=1                                                                           |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|LONGITUD                      |LONGITUD DEL TRAM_BT/1000                                                            |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|INTENSITAT MÁXIMA             |INTENSITAT MÁXIMA DEL CABLE ASSOCIAT AL TRAM BT                                      |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|SECCION                       |VALOR NUMÉRIC DEL CAMP **SECCIÓ** DE LA FITXA DEL CONDUCTOR ASSOCIAT AL TRAM_BT      |
+------------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+

Camps **CALCULATS**: En aquest cas el valor no existeix en un camp de la BD i es calculen els camps de la 4771
a partir de valors de camps de la BD i càlculs addicionals.

+-----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                        |CAMP CALCULAT                                                                        |
+=============================+=====================================================================================+
|CAPACIDAD                    |VALOR FUNCIÓ DEL CAMP **INTESITAT MÀXIMA** DE LA FITXA DEL CONDUCTOR ASSOCIAT AL     |
|                             |TRAMB_BT I LA TENSIÓ DEL TRAM AL CAMP **VOLTATGE**                                   |
+-----------------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+

**Catàleg de Cables BT**

Des del menú Linies BT / Manteniment / Cables / Cable.

S'ha de cumplimentar correctament el catàleg de cables AT per poder calcular correctament els camps **SECCIO**
i **CAPACITAT** d'aquest fitxer.

La intensitat del cable **INTENSITAT ADMISIBLE** estarà indicada en Ampers, aquest valor serà el de catàleg, o en
tot cas la capacitat s'ha de correspondre amb la capacitat de l'hivern, per a una temperatura ambient de 10ºC segons
indica l'annex 1 de la resolució. El camp **SECCIO** es cumplimenta amb un valor numèric.


.. image:: _static/cataleg_cables_BT.png


A la fitxa del catàleg de cables s'ha afegit el camp:

* **Data acta posada en marxa**: Aquesta data correspondria amb la data en que es presenta a industria la legalització de la línia BT.

Quedant el camp existent

* **Data alta**: Aquesta data correspon a la data en que es va instal·lar.( data de realització de la obra)

----------------
NODE: SUBESTACIÓ
----------------

.. note::
   Per obtenir aquest fitxer cal tenir configurat el mòdul de subestacions.

ELEMENTS SELECCIONATS
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Només s'inclouran les Subestacions que compleixin les següents condicions
de la fitxa de **Subestacions**:

* **Actiu**:
   * Ha d'estar actiu o,
   * Si no està actiu, hi ha d'haver el camp **data baixa** amb la data posterior
     a 31 de Desembre de l'any sol·licitat.
* **Propietari**: Ha d'estar marcat com a propietari.
* **Data APM**: Data de posta en marxa anterior al final de l'any sol·licitat,
  a 31 de Desembre. ( p.e. per l'any 2014 data_APM < 01/01/2015)

ORÍGEN
^^^^^^

Camps obtinguts directament dels camps de la fitxa de **SUBESTACIONS**

+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                  |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+=======================+=====================================================================================+
|IDENTIFICADOR          |IDENTIFICADOR DE LA SUBESTACIÓ                                                       |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CINI                   |CINI DE LA SUBESTACIÓ                                                                |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|DENOMINACIÓN           |NOM DE LA SUBESTACIÓ                                                                 |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_CCAA            |EN FUNCIÓ DEL MUNICIPI DE LA SE I LA CCAA RELACIONADA A LA TAULA 4 DE LA RESOLUCIÓ   |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|PARTICIPACION          |100-%FINANÇAMENT                                                                     |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|FECHA APS              |ANY DE LA DATA APM DE LA SUBESTACIÓ                                                  |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|POSICIONES             |SUMA EL NOMBRE DE POSICIONS QUE TE LA SE A LA PESTANYA POSICIONS TANT SI ESTAN       |
|                       |EQUIPADES AMB INTERUPTOR O NO                                                        |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+


-----------------------------------------------------------
NODE: POSICIONES EQUIPADAS CON INTERRUPTOR EN SUBESTACIONES
-----------------------------------------------------------

.. note::
    Per obtenir aquest fitxer cal tenir configurat el mòdul de subestaciions.
    
ELEMENTS SELECCIONATS
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Només s'inclouran les posicions  que compleixin les següents 
condicions de la fitxa de **Posicions**:

* **Tipus Interruptor**: Ha de ser del tipus **Interruptor automàtic** (2)
* **Actiu**:
   * Ha d'estar actiu o,
   * Si no està actiu, hi ha d'haver el camp **data baixa** amb la data posterior
     a 31 de Desembre de l'any sol·licitat.
* **Propietari**: Ha d'estar marcat com a propietari.
* **Data APM**: Data de posta en marxa anterior al final de l'any sol·licitat,
  a 31 de Desembre ( p.e. per l'any 2014 data_APM < 01/01/2015)

ORÍGEN
^^^^^^

Camps obtinguts directament dels camps de la fitxa de **POSICIONS**

+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                  |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+=======================+=====================================================================================+
|IDENTIFICADOR          |IDENTIFICADOR DE LA POSICIÓN                                                         |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CINI                   |CINI DE LA POSICIÓN                                                                  |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|DENOMINACIÓN           |NOM DE LA SUBESTACIÓ                                                                 |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_TIPO_POSICION   |CNMC Tipus Instal·lació DE LA POSICIÓ. VALORS DE LA TAULA 3 DE RESOLUCIÓ 4771        |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_CCAA            |EN FUNCIÓ DEL MUNICIPI DE LA SE I LA CCAA RELACIONADA A LA TAULA 4 DE LA RESOLUCIÓ   |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|NIVEL_TENSION          |CAMP TENSIÓ DE LA POSICIÓ / 1000                                                     |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|PARTICIPACION          |100-%FINANÇAMENT                                                                     |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|FECHA APS              |ANY DE DATA DE POSADA EN MARXA DE LA POSICIÓ                                         |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+

El tipus de posició d'intemperie serà assimilable a la convencional i el tipus interior serà assimilable a la
posició blindada.


-------------
NODE: MÁQUINA
-------------

ELEMENTS SELECCIONATS
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Només s'inclouran els Transformadors que compleixin les següents condicions de
la fitxa de **Transformadors**:

* **Estat**: Els transformadors associats a un estat que el camp **apareix a
  l'inventari** estigui marcat (veure la nota `notaestat`_).
* **Actiu**:
   * Ha d'estar actiu o,
   * Si no està actiu, hi ha d'haver el camp **data baixa** amb la data
     posterior a 31 de Desembre de l'any sol·licitat.
* **Propietari**: Ha d'estar marcat com a propietari.
* **Data APM**: Data de posta en marxa anterior al final de l'any sol·licitat,
  a 31 de Desembre. ( p.e. per l'any 2014 data_APM < 01/01/2015)
* **Ordre dins CT**: Tots els transformadors en funcionament que `ordre dins el
  CT` sigui major de 2 (`>2`)
* **Reductor**: Tots els transformadors que tinguin el camp `Reductor` marcat i
  estiguin en un estat inclòs en l'inventari

.. note::
   
   Els Transformadors Reductors també estan inclosos en el
   llistat si compleixen les condicions especificades.

.. note::
   :name: notaestat

   Apareixeran en aquest inventari tots els transformadors que l'estat en que
   es troben te marcada la casella **apareix a l'inventari**, tal com s'indica
   a la imatge següent `notaestatimg`_, i tots el que el seu estat es NULL.
   Cada empresa pot indicar que apareixin en aquest llistat els transformadors
   que es troben en diferents estats modificant el checkbox corresponent.

.. image:: _static/estats_inventari.png
   :name: notaestatimg

.. note::

   Els diferents **Tipus de transformadors** que han de sortir com **mòbils**,
   **reguladors de tensió**, **Condensadors** i **Reactàncies** s'han de
   configurar de forma que compleixin alguna de les condicions esmentades, p.e.
   amb un estat marcat com a **apareix a l'inventari**

ORÍGEN
^^^^^^

Camps obtinguts directament dels camps de la fitxa de **TRANSFORMADORS**

+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                  |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+=======================+=====================================================================================+
|IDENTIFICADOR          |CÓDIGO INTERNO DEL TRANSFORMADOR                                                     |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CINI                   |CINI DEL TRANSFORMADOR                                                               |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|DENOMINACIÓN           |DESCRIPCIO DE LA SUBESTACIÓ A LA QUE PERTANY. SI NO INSTAL·LAT O RESERVA, POSA       |
|                       |`ALMACEN` . SI INSTAL·LAT EN CT (RESERVA O TERCER), AFEGEIX SUFIX `-CT`              |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_TIPO_MAQUINA    |CNMC Tipus Instal·lació DE LA POSICIÓ. VALORS DE LA TAULA 3 DE RESOLUCIÓ 4771        |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_CCAA            |EN FUNCIÓ DEL MUNICIPI DEL CT/SE I LA CCAA RELACIONADA A LA TAULA 4 DE LA RESOLUCIÓ  |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|TENSION_PRIMARIO       |SEGONS ELS CAMPS P1 i P2 DE LES CONNEXIONS I NORMALITZADA SEGONS TAULA TENSIONS      |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|TENSION_SECUNDARIO     |SEGONS ELS CAMPS B1, B2 i B3 DE LES CONNEXIONS I NORMALITZADA SEGONS TAULA TENSIONS  |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|PARTICIPACION          |100-%FINANÇAMENT                                                                     |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|FECHA APS              |ANY DE DATA APM DEL TRANSFORMADOR                                                    |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CAPACIDAD              |POTENCIA NOMINAL DEL TRANSFORMADOR EN MVA                                            |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+

.. note::

   El camp **TENSION_PRIMARIO** escollirà la tensió més alta dels camps P1 i P2 de les connexions **connectades**
   del llistat de connexions de la fitxa del transformador. Després la normalitzarà segons les Tensions
   Normalitzades o la deixarà igual si no en troba cap.

.. note::

   El camp **TENSION_SECUNDARIO** escollirà la tensió més alta dels camps B1, B2 i B3 de les connexions **connectades**
   del llistat de connexions de la fitxa del transformador. Després la normalitzarà segons les Tensions
   Normalitzades o la deixarà igual si no en troba cap.

.. figure:: _static/llistat_connexions_trafo.png
   :name: connexionstrafo

   Llistat de connexions d'un transformador

**Tensions normalitzades**

Els camps **TENSION_PRIMARIO** i **TENSION_SECUNDARIO** es converteixen a una tensió normalitzada. Per a fer-ho cal
tenir correctament configurada la taula de tensions normalitzades que podeu trobar en el menú corresponent. La tensió
normalitzada que es posarà en el fitxer serà el camp tensió que inclogui la tensió del transformador dins la fitxa de
la tensió normalitzada.

Des del menú `Tensions Normalitzades/ Manteniment / Tensions` podeu accedir a les tensions normalitzades que es
configuren de la següent forma:

* **Códi tensió normalitzada**: Camp textual per identificar la tensió normalitzada
* **Llindar inferior**: Llindar inferior de la tensió normalitzada
* **Llindar superior**: Llindar superior de la tensió normalitzada
* **Tensió a aplicar**: Valor de Tensió que s'utilitzarà per aquesta tensió normalitzada
* **Tipus**: AT si > 1 kV i BT < 1 kV

En el cas de la resolució 4771, s'agafarà el valor de tensió `Tensió a aplicar` que correspongui per quan la tensió (T)
compleixi `Llindar_inferior <= (T) < Llindar superior`

.. figure:: _static/form_tensio_normalitzada.png
   :name: tensionormalitzada

   Fitxa de tensió normalitzada

--------------
NODE: DESPACHO
--------------

ELEMENTS SELECCIONATS
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Només s'inclouran els Despatxos que compleixin les següents 
condicions de la fitxa de la fitxa accessible a `Infraestructura / Despatxos`:

* **Any_PS**: L'any de posada en servei ha de ser inferior o igual al
  sol·licitat

ORÍGEN
^^^^^^

.. image:: _static/DESPATXOS_1.png

.. image:: _static/DESPATXOS_2.png

Camps obtinguts directament dels camps de la fitxa de **DESPATXOS**

+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                  |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+=======================+=====================================================================================+
|IDENTIFICADOR          |IDENTIFICADOR                                                                        |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CINI                   |CINI DEL DESPATX                                                                     |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|DENOMINACIÓN           |DESCRIPCIÓ DE LA INSTAL·LACIÓ                                                        |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|ANIO_PS                |ANY DE DATA DE POSADA EN MARXA DE LA INSTAL·LACIÓ                                    |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|VALOR DE LA INVERSIÓN  |VALOR DE LA INVERSIÓ EN €                                                            |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+

----------------------------------------
NODE: EQUIPOS DE MEJORA DE LA FIABILIDAD
----------------------------------------

ELEMENTS SELECCIONATS
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Només s'inclouran les Cel·les i elements de Tall que compleixin les següents 
condicions de la fitxa de **Cel·les i elements de Tall** associades a CT's i
suports:

* **Categoria inventari**: Ha de ser **Fiabilitat** tant si està associat a CT
  com si està associat a suports de línies AT/MT (seccionadors, interruptors,
  fusibles, seccionadors, ...).
* **Actiu**:
   * Ha d'estar actiu o,
   * Si no està actiu, hi ha d'haver el camp **data baixa** amb la data posterior
     a 31 de Desembre de l'any sol·licitat.
* **Propietari**: Ha d'estar marcat com a propietari.
* **Data APM**: Data de posta en marxa anterior al final de l'any sol·licitat,
  a 31 de Desembre

ORÍGEN
^^^^^^

Camps obtinguts directament dels camps de la fitxa de **CEL·LES I ELEMENTS DE TALL**


+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                  |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+=======================+=====================================================================================+
|IDENTIFICADOR          |CODI DE LA CEL·LA O ELEMENT DE TALL                                                  |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CINI                   |CINI DEL CEL·LA O ELEMENT DE TALL                                                    |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|ELEMENTO_ACT           |NOM DEL CT `CT-XXX`, SUBESTACIÓ `SE-XXX` O SUPORT ON ESTÀ INSTAL·LAT L'ELEMENT       |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_TIPO_INST       |CNMC Tipus Instal·lació DE LA CEL·LA. VALORS DE LA TAULA 3 DE RESOLUCIÓ 4771         |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_CCAA            |EN FUNCIÓ DEL MUNICIPI DEL CT/LAT I LA CCAA RELACIONADA A LA TAULA 4 DE LA           |
|                       |RESOLUCIÓ                                                                            |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|FECHA APS              |ANY DATA APM DE LA CEL·LA                                                            |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+


-------------------------------
NODE: CENTROS DE TRANSFORMACIÓN
-------------------------------

ELEMENTS SELECCIONATS
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Només s'inclouran els Centres Transformadors que compleixin les següents 
condicions de la fitxa de **CT**:

* **Tipus Instal·lació**: Qualsevol excepte Subestacions (**SE**). Inclou CH,
  CP, CM, CR ...
* **Actiu**:
   * Ha d'estar actiu o,
   * Si no està actiu, hi ha d'haver el camp **data baixa** amb la data posterior
     a 31 de Desembre de l'any sol·licitat.
* **Propietari**: Ha d'estar marcat com a propietari.
* **Data APM**: Data de posta en marxa anterior al final de l'any sol·licitat,
  a 31 de Desembre

ORÍGEN
^^^^^^
Camps obtinguts directament dels camps de la fitxa de **CTS**

+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
| CAMP                  |CAMP DE LA BASE DE DADES                                                             |
+=======================+=====================================================================================+
|IDENTIFICADOR          |CODI DEL CT                                                                          |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CINI                   |CINI DEL CT                                                                          |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|DENOMINACIÓN           |DESCRIPCIÓ DEL CT                                                                    |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_TIPO_CT         |CNMC Tipus Instal·lació DEL CT. VALORS DE LA TAULA 3 DE RESOLUCIÓ 4771               |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|CODIGO_CCAA            |EN FUNCIÓ DEL MUNICIPI DEL CT I LA CCAA RELACIONADA A LA TAULA 4 DE LA RESOLUCIÓ     |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|PARTICIPACION          |100-%FINANÇAMENT                                                                     |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+
|FECHA APS              |ANY DATA APM DEL CT                                                                  |
+-----------------------+-------------------------------------------------------------------------------------+


=======================
Generació dels informes
=======================

----
Menú
----

Per accedir a l'assistent per generar els fitxers CSV i el XML cal anar al menú
**Administració pública / CNMC / Resolucions / Resolucio 4771/2015 / Generar Inventari 4771**

.. figure:: _static/MENU_4771_1.png
   :align: center

A través d'aquest assistent podem generar els fitxers csv que demana la resolució.

.. image:: _static/MENU_4771_2.png
   :align: center

* **Tipus** En el desplegable tipus es pot seleccionar el fitxer .csv que es vol generar

================= === ======================================================= =======================
Fitxer            Num Descripció
================= === ======================================================= =======================
LAT CSV           1   LINIES AT                                               Inventario_R1-XXX_1.txt
BT CSV            2   LINIES BT                                               Inventario_R1-XXX_2.txt
Subestacions CSV  3   NODE SUBESTACIONS                                       Inventario_R1-XXX_3.txt
Posicions CSV     4   NODE POSICIONS EQUIPADES AMB INTERRUPTOR DE SUBESTACIÓ  Inventario_R1-XXX_4.txt
Maquines CSV      5   NODE MAQUINA                                            Inventario_R1-XXX_5.txt
Despatx CSV       6   NODE DESPATX                                            Inventario_R1-XXX_6.txt
Fiabilitat CSV    7   NODE EQUIPS DE MILLORA DE LA FIABILITAT                 Inventario_R1-XXX_7.txt
CTS CSV           8   NODE CENTRES DE TRANSFORMACIÓ                           Inventario_R1-XXX_8.txt
================= === ======================================================= =======================

* **Any**: Automàticament s'escull l'any anterior a l'any en curs
* **R1**: Automàticament s'agafa el valor del camp `ref2` de la empresa associada a la nostra companyia

.. image:: _static/MENU_4771_3.png
   :align: center

Una vegada generat el fitxer csv es pot analitzar per validar-lo i veure quines dades falten a la base de dades
o fer modificacions directament al fitxer.txt

Es pot generar un altre fitxer prement en el botó **Un altre CSV**


